---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 6 - Nastupující architektury web aplikací
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3117\" src=\"/binary/2016/02/DSC_0024-150x150.jpg\"
  alt=\"DSC_0024\" width=\"150\" height=\"150\" />Kdo nezná Lukáš Havrlanta, měl by
  určitě věnovat nějaký čas jeho článkům na <a href=\"https://www.zdrojak.cz/autori/lukas-havrlant/\"
  target=\"_blank\">Zdrojáku</a> či lépe přímo na jeho blogu <a href=\"http://programio.havrlant.cz/\"
  target=\"_blank\">Programio</a>. Čeká ho velmi hutné čtení v oblasti, se kterou
  se většina z nás často nesetkává - realtime BigData. Sám jsem některé jeho články
  louskali 2x, abychom se některým závěrům dostali na kloub.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3116
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3116
aliases:
    - /?p=3116
date: '2016-02-13 11:31:21 +0100'
date_gmt: '2016-02-13 10:31:21 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3117" src="/binary/2016/02/DSC_0024-150x150.jpg" alt="DSC_0024" width="150" height="150" />Kdo nezná Lukáš Havrlanta, měl by určitě věnovat nějaký čas jeho článkům na <a href="https://www.zdrojak.cz/autori/lukas-havrlant/" target="_blank">Zdrojáku</a> či lépe přímo na jeho blogu <a href="http://programio.havrlant.cz/" target="_blank">Programio</a>. Čeká ho velmi hutné čtení v oblasti, se kterou se většina z nás často nesetkává - realtime BigData. Sám jsem některé jeho články louskali 2x, abychom se některým závěrům dostali na kloub.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3116"></a></p>
<p>V tomto díle jsme se podívali na zajímavé architektury web aplikací, které pomáhají řešit nově nastupující trend semi-online.</p>
<h3></h3>
<p><strong>Odkazy:</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.matematika.cz" target="_blank">www.matematika.cz</a> - Lukášův web o matematice</li>
<li><a href="http://martinfowler.com/bliki/CQRS.html" target="_blank">CQRS</a> - command query responsibility segregation</li>
<li><a href="http://martinfowler.com/eaaDev/EventSourcing.html" target="_blank">event sourcing</a></li>
</ul>
<p><strong>Obsah:</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=0m28s" target="_blank">představení Lukáše Havrlanta</a> 0:28</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=2m37s" target="_blank">posuny v architekturách aplikaci v souvislosti s prací s daty</a> 2:38</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=10m05s" target="_blank">problém dlouhé historie pro event sourcing</a> 10:05</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=11m02s" target="_blank">výlet do BitCoinu, který je na myšlence event sourcingu postaven</a> 11:02</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=13m30s" target="_blank">zpátky u řešení dlouhé historie v event sourcingu - snapshot události</a> 13:30</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=16m05s" target="_blank">(eventuální) konzistence dat z pohledu zákazníka</a> 16:05</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=20m49s" target="_blank">zmatečnější teorie více front :)</a> 20:49</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=6o570kDbJXo&amp;t=20m49s" target="_blank">souvislosti s CAP teorémem</a> 22:30</li>
</ul>
<p><strong>Poděkování</strong></p>
<p>Děkujeme firmě <a href="http://www.fg.cz/">FG Forrest</a> za kanceláře a firmě <a href="http://www.flamesite.cz/">Flamesite</a> za profesionální natočení a sestříhání dílu.</p>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="https://kafemlejnek.tv/dil-6-nastupujici-architektury-web-aplikaci/" target="_blank">https://kafemlejnek.tv/dil-6-nastupujici-architektury-web-aplikaci/</a></p>
